\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Пределы последовательностей}

\begin{enumerate}
 \item Напишите определение расходящейся (т.е. не имеющей конечного предела) последовательности.
 \item Докажите, что если у последовательности есть предел, то он единственный.
 \item Докажите, что последовательность $\lg (\lg n)$ $(n \ge 2)$ является бесконечно большой (т.е сходится к $\infty$).
 \item Докажите (или прочитайте доказательство) критерия Коши.
 \item Какое из выражений больше при больших $n$? Почему?
  \begin{enumerate}
   \item $100n + 200$ или $0.01n^2$?
   \item $10^n$ или $n^{10}$?
   \item $n!$ или $10^n$?
  \end{enumerate}
 \item Вычислите $\lim \limits_{n \to \infty} \frac{1 + a + a^2 + \ldots + a^n}{1 + b + b^2 + \ldots + b^n}$ $(|a| < 1, |b| < 1)$.
 \item Вычислите $\lim \limits_{n \to \infty} nq^n$ $(|q| < 1)$.
 \item Докажите, что монотонная последовательность сходится, если сходится некоторая ее подпоследовательность.
\end{enumerate}
 
\end{document}